# Названия проектов

На этап открыто 4 проекта Transparent

1. Transparent_kit - PP на китовой плате [nRF52 DK](https://www.nordicsemi.com/Software-and-tools/Development-Kits/nRF52-DK)
2. Transparent_Reader - PP на плате с FT232, Micro-USB. 
3. Transparent_ReaderChina - PP на плате с FT232 из Китая, Mini-USB, hw=52 (пока еще)
4. Transparent_ReaderChinaV2 - PP на плате с CP2102 из Китая, Mini-USB, hw=53


# Протокол обмена

По UART передача данных идет по следующим правилам:

1. Начало сообщения: символ `d` (0x64) или `c` (0x63).
2. Окончание строки: символ перевода строки `\n` (0x0A).
3. Симвод c - означает `Команда`. Служит для управления, считывания состояния ридера.
4. Символ d - означает `Данные`. Base64 закодированная строка, которая будет передана в BLE.
5. Любой другой символ - игнорирование посылки
6. Переполнение буфера UART - игнорирование посылки. Размер буфера: **134 байта**.
7. Команды можно слать в любой момент.
8. Данные можно слать в любой момент.


## Команды

Команды - запросы (без символов `c` и `\n`):

| Команда    | Описание                                   | Ответ | Пример            |
| ---------- | -------------------------------------      | ----  | ----------------- |
| PING       | Проверка подключения                       | PONG  | PING -> PONG      |
| DISCONNECT | Принудительное отключение от телефона      | OK    | DISCONNECT -> OK  |
| BLETO:xxx  | Установка таймаута BLE, xxx - таймаут в мс | OK    | BLETO:1264 -> OK  |
| NAME:xxx   | Установка имени считывателя, xxx - строка  | OK    | NAME:Stoyka -> OK |
| DFU        | Переключится в режим загрузчика            | Нету  | DFU -> Ничего.... |
| VERSION    | Считать версию                             | Много | VERSION -> см. Ниже |

Ответы формируются по тем же правилам: символ `c` и `\n`.

Ответ на команду VERSION:

* TIMEOUT:xxx - Таймаут BLE в мс.
* NAME:xxx - Имя считывателя
* MAC - MAC адрес считывателя
* Ответы могут быть дополнены

Команды - ответы. Формируются при подключении мобильника и обмене ключами:

| Команда    | Описание |
|------------|---|
| EXPECTANT  | Найден телефон-претендент на подключение (Принял ключ телефона, посчитал общий, отправил свой ключ по BLE) |
| INKASCMOK  | Проверка на щифрованный OK прошла успешно. Телефон принят на Прозрачный режим |
| DISCONNxxx | Произошло отключение, xxx - номер события отключения |

## Данные

Пакет, начинающийся с символа `d` интерпретируется, как Base64 закодированные данные для отправки по BLE.
Окончание пакета - символ `\n`. Пакет будет декодирован и в декодированном и зашифрованном виде передан по BLE.

Прияный пакет данных из BLE будет расшифрован, закодирован в Base64, дополнен символами `d` и `\n` и передан по UART в стойку. 

Максимальная длина пакета данных с управляющими символами 134 байта.

# Как подключиться

По шагам с точки зрения мобилы:

1. После подключения телефона к Считывателю, телефон отправляет `INKAS:base64_pubkey_mobile`.
2. Если не отключился, то телефон получит ответ `PPINKASCM:base64_pubkey_reader`.
3. Вычислить общий ключ, зашифровать `OK`, отправить по BLE.
4. Если не отключилость, то можно работать в Прозрачном режиме.


# Ошибки

Ответ DISCONNxxx возвращает номер ошибки (xxx):

| Номер | Описание |
|-----|-----|
| 0   | Нет такой ошибки |
| 1   | Таймаут ожидания шифроответа OK |
| 2   | Нет такой ошибки |
| 3   | Начало отключения по команде cDISCONNECT |
| 4   | Не смог декодировать пакет данных Base64 |
| 5   | Не смог сгенерировать пару ключей |
| 6   | Не смог вычислить общий ключ |
| 7   | Не смог закодировать публичный ключ в Base64 для передачи BLE |
| 8   | Не верный шифроответ OK |
| 9   | Не смог расшифровать сообщение BLE |
| 251 | disconnect_event, CONN_TERMINATED_DUE_TO_MIC_FAILURE |
| 252 | disconnect_event, CONN_FAILED_TO_BE_ESTABLISHED |
| 253 | disconnect_event, LOCAL_HOST_TERMINATED_CONNECTION |
| 254 | disconnect_event, REMOTE_USER_TERMINATED_CONNECTION (мобильник) |
| 255 | disconnect_event, все прочие ошибки BLE_HCI_* |

# Пример обмена

Успешный обмен (rxb/txb - BLE, txu/rxu - UART):

| Цикл | Стойка           | Ридер                                 | Мобила |
|---   |------            |-----                                  | ------  |
|1     |                  | rxb: `INKAS:base64_pubkey_mobile`     | txb: `INKAS:base64_pubkey_mobile` |
|2     |                  | txu: `EXPECTANT`                      | |
|3     | rxu: `EXPECTANT` | txb: `PPINKASCM:base64_pubkey_reader` | rxb: `PPINKASCM:base64_pubkey_reader` |
|4     |                  | rxb: `OK` (crypto)                    | txb: `OK` (crypto) |
|5     |                  | txu: `INKASCMOK`                      | |
|6     | rxu: `INKASCMOK` |                                       | |
|7     | txu: `dDATA_b64` | rxu: `dDATA_b64`                      | |
|8     |                  | txb: `dDATA_b64_crypto`               | rxb: `dDATA_b64_crypto` |
|9     |                  | rxb: `dDATA_b64_crypto`               | txb: `dDATA_b64_crypto` |
|10    |                  | txu: `dDATA_b64`                      | |
|11    | rxu: `dDATA_b64` |                                       | |


# Release

В папке DFU_CRYPTO - архивы с прошивкой с шифрованием. _debug - с выводом отладки в программатор, _release - без вывода отладки в программатор.

В папке DFU_NOCRYPTO - архивы без шифрования трафика BLE.

История версий в [History.md](HISTORY.md).
